生活已如此艱難，你為何還要追阿仙奴... E-mail 此主題給朋友

你是什麼時候開始喜歡阿仙奴的？是因為東尼-亞當斯（T.Adams），亨利（T.Henry），還是法比加斯（C.Fabregas）？

你為什麼喜歡阿仙奴？是隊名好聽，隊徽波衫好看，球星多，球風華麗，實力強，還是因為雲格？

到如今，上面的所有元素，阿仙奴全都不具備了，帶來的幾乎只有失望，你還追這支球隊嗎？
當你工作了一天，拖著疲憊的身軀，轉天還要早起上班，結果半夜起床看到支持的球隊踢了這樣一場泄氣的比賽，你會懷疑自己圖的是啥。

體育比賽，勝敗兵家常事，勝不驕敗不餒，失敗了沒關係，重頭再來。但阿仙奴已經陷入了死循環，就好像電影《恐怖遊輪》里那樣，在一個悲劇的封閉輪迴里，無論過程如何，通向的都是必死的結局，年複一年。

失敗不是不能接受，聯賽跌出前四也有心理準備，那也要看是怎麼個輸法，怎麼個跌法。同樣是決賽大比數輸波，沒人對去年世界盃決賽的克羅地亞失望，也沒人指責前年歐冠盃決賽的祖記，因為他們拚了，拿出了鬥志，拿出了拚勁，最後技不如人，有遺憾，但不恥辱。

看體育看的不就是這個嗎，永不放棄的精神，球場上強烈的荷爾蒙……有精神的球隊，即使實力遜色，也值得愛。

阿仙奴的實力不穩定，血性更是沒有。奧斯爾（M.Ozil）在被換下場時是慢慢悠悠一步一步走下去的，好像自己不是落後而是領先的一方，連演都懶得演一下。看台上的阿仙奴球迷哭了，從倫敦長途跋涉來到阿塞拜疆，結果看到球員的熱情和鬥志還不如自己。從沒見過一支球隊在決賽中是這樣的表現。

足球是一種興趣愛好，關注自己喜歡的球隊，能看到他們贏波、拿冠軍，球迷也會得到一些動力和勇氣去面對生活。陪伴球隊從巔峰到低谷再回到巔峰的過程是苦澀又美好的，但阿仙奴只剩了苦澀。

長此以往，誰還再追阿仙奴呢。球會沒成績，也不買球星，沒有吸引新球迷，還在慢慢流失老球迷。還在看阿仙奴的球迷，也許只是戒不掉一種習慣，也許是球隊偶爾迸發的亮點能讓人恍惚間回到過往，看到點美麗足球的影子，那是追阿仙奴的初心。

3000萬的轉會預算，還指望下季能帶來什麼驚喜？看球如果是為了找樂子，那阿仙奴已經不是最好的選擇了。肯燒錢的隊很多，逐漸崛起的狼隊，被中東土豪收購的紐卡素，英超的競爭越來越激烈，底蘊沒法當飯吃。

從英超豪門到9年無冠，從爭四狂魔到連前四都保不住，這麼多年來，阿仙奴帶來的失望遠多於喜悅。本來生活已經如此艱難，卻還有很多球迷追著阿仙奴，不知是出於矢誌不渝的熱愛還是心中一份放不下。就像追AC米蘭一樣，湊合過吧，還能怎樣呢...

呢隊阿仙奴真係令人好失望......

不要再說了

始終都係鍾意阿仙奴

由以前輸波會唔開心
到依家好似輸波都已經預咗咁
有時真係唔知撐嘅意義係邊

真係鬼掩眼先會尋晚買左呢隊廢閪

X2, 我支持熱刺仲開心